印尼貿易部長：穿二手衣會得愛滋病

印尼貿易部長拉瑪特（Rachmat Gobel）遭國內家庭執行協會的董事長Winarso批評，竟為了印尼國內的紡織業，公開表示穿著外國進口的二手衣會得感染愛滋病和皮膚病，甚至信誓旦旦的說這是經過研究證實的。

此言論一出，讓網友群起砲轟，雖然拉瑪特（Rachmat Gobel）在推特公開道歉，表示自己的本意是不想進口二手衣，以保護國內紡織業並預防疾病傳播，強調自己沒有惡意，但網友還是不領情。

而Winarso認為拉瑪特（Rachmat Gobel）這樣的聲明在有許多人感染愛滋病的印尼，會讓其他人對愛滋病有更大的誤解，而造成更加嚴重的歧視。他希望政府在解決這個問題之前，可以先好好的了解愛滋病的傳播方式，不要再有人誤會了。

揭露真相
揾人攪掂佢
利申 坐過基佬嘅凳

我上次咪咁中 絕對無叫過雞

係咪因爲你無交稅先中

到底係咪伊斯蘭國家多數無撚腦

我地唔捐咁多衫俾佢地 佢地連衫都冇得著